\documentclass[table,usenames,dvipsnames] {beamer}

\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{datetime}
\usepackage{graphics}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{color}
\usepackage{courier}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{tikz}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{multirow}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seagull}
% Changing of bullet foreground color not possible if {itemize item}[ball]
\DefineNamedColor{named}{Purple}{cmyk}{0.52,0.97,0,0.55}
\setbeamertemplate{itemize item}[triangle]
\setbeamercolor{title}{fg=Purple}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=Purple}
\setbeamercolor{itemize item}{fg=Purple}
\setbeamercolor{section number projected}{bg=Purple,fg=white}
\setbeamercolor{subsection number projected}{bg=Purple}

\renewcommand{\dateseparator}{.}
\newcommand{\todayiso}{\twodigit\day \dateseparator \twodigit\month \dateseparator \the\year}
\newcommand{\shell}[1]{\texttt{#1}}

\title{Osnove korištenja operacijskog sustava Linux}
\subtitle{07. Korisnici i grupe - zadaci}
\author[Lucija Petricioli, Josip Žuljević]{Lucija Petricioli, Josip Žuljević\\{\small Nositelj: doc. dr. sc. Stjepan Groš}}
\institute[FER]{Sveučilište u Zagrebu \\
				Fakultet elektrotehnike i računarstva}
				
\date{\todayiso}

\begin{document}
    %\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}
{
\setbeamertemplate{headline}[] % still there but empty
\setbeamertemplate{footline}{}

\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}
}

\begin{frame}[t]
\frametitle{Zadatak 1}
\begin{itemize}
  \item Traženje informacija!
  \begin{itemize}
    \item Saznati tko je korisnik i koje terminale koristi
    \item Saznati koji terminal se trenutno koristi
    \item Saznati isključivo tko je korisnik u trenutnom terminalu
    \item Tko su trenutni korisnici?
	\item Kako doći do korisnikovog e-mail-a? 
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
\frametitle{Zadatak 2}
\begin{itemize}
  \item Promjena korisnika
  \begin{itemize}
    \item Postanimo root!
  \end{itemize}
  \item Koji UID ima root?
  \item Koji UID ima korisnik? 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
\frametitle{Zadatak 3}
\begin{itemize}
  \item Rad s korisnicima
  \begin{itemize}
    \item Napravimo korisnika \shell{ferovac}
    \item Postanimo \shell{ferovac}!
    \item Promijenimo lozinku
    \item Napravimo direktorij \shell{FER}
    \item Premjestimo home \shell{ferovca} u \shell{FER}
    \item Odriješimo \shell{ferovca} muke
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}