\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=20mm]{geometry}
\newcommand{\shell}[1]{\texttt{#1}}
\begin{document}
	\title{Domaća zadaća - 04}
	\author{Dominik Barbarić}
	\maketitle
	Rješenje zadatka je potrebno upisati u \shell{.sh} datoteku. Jedna točka - jedna naredba - jedan redak.\\
	
	\begin{itemize}
	\item Sljedeće zadatke je potrebno riješiti koristeći zamjenske znakove (engl. \emph{wildcards}).
	\begin{itemize}	
		\item U direktoriju \shell{/usr/share} izlistajte direktorije koji započinju s \shell{gtk}
		\item U direktoriju \shell{/usr/share/locale} izlistajte sve direktorije čija imena započinju s \shell{e}, a imaju ukupno dva znaka u imenu.
	\end{itemize}
	
	\item Sljedeće zadatke je potrebno riješiti s datotekom \shell{/usr/share/dict/words} koristeći regularne izraze (engl. \emph{regular expressions}).
	\begin{itemize}
		\item Pronađite riječi koje sadrže znamenke (ako ih ima)
		\item Pronađite riječi koje počinju sa slovom \emph{i}, a u sredini riječi sadrže veliko slovo.
		\item Pronađite riječi koje ne sadrže samoglasnike \\ \emph{Napomena: Samoglasnici su aeiou. Samoglasnici iz drugih jezika (npr. ö) se ne ubrajaju.}
		\item Pronađite riječi u kojemu se barem dva samoglasnika pojavljuju jedan za drugim (Npr. Requiem)
		\item Prebrojite riječi koje završavaju na \emph{ening}. (Npr: happening, evening, ...)
		\item Prebrojite riječi koje završavaju na \emph{'s}. (Npr: who's, 	will's, ...)
		\item Prebrojite riječi koje završavaju na veliko slovo
	\end{itemize}
	
	\item Sljedeće zadatke je potrebno rješiti s datotekom \shell{/usr/include/stdio.h} koristeći regularne izraze (engl. \emph{regular expressions}).
	\begin{itemize}
		\item Prebrojite redove koji su uvučeni (započinju prazninom ili tabulatorom).
		\item Prebrojite koliko redova datoteke sadrži komentare. Komentari mogu biti jednoredni (počinju s //) ili višeredni (komentar započinje s /*, a svi ostali redovi započinju sa * ili */)
	\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{document}
