\documentclass[table,usenames,dvipsnames]{beamer}

\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{datetime}
\usepackage{graphics}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{color}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seagull}

\DefineNamedColor{named}{Purple}{cmyk}{0.52,0.97,0,0.55}
\setbeamertemplate{itemize item}[triangle]
\setbeamercolor{title}{fg=Purple}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=Purple}
\setbeamercolor{itemize item}{fg=Purple}
\setbeamercolor{section number projected}{bg=Purple,fg=white}
\setbeamercolor{subsection number projected}{bg=Purple}

\renewcommand{\dateseparator}{.}
\newcommand{\todayiso}{\twodigit\day \dateseparator \twodigit\month \dateseparator \the\year}
\newcommand{\shell}[1]{\texttt{#1}}
\definecolor{LightGray}{gray}{0.9}

\title{Osnove korištenja operacijskog sustava Linux}
\subtitle{07. Zadaci za vježbu}
\author[Dominik Barbarić]{Dominik Barbarić\\ \small{Nositelj: dr. sc. Stjepan Groš}}
\institute[FER]{Sveučilište u Zagrebu \\
				Fakultet elektrotehnike i računarstva}
				
\date{\todayiso}

\begin{document}
{
\setbeamertemplate{headline}[] % still there but empty
\setbeamertemplate{footline}{}

\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}
}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Zadaci za vježbu}
	\begin{itemize}
		\item Zadatak 1
		\begin{itemize}
			\item U \shell{man bash} proučite dio \emph{Special parameters}
			\item Ispišite parametar \shell{-}
			\item Potražite u man stranicama značenje ispisanih argumenata
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Zadaci za vježbu}
	\begin{itemize}
		\item Zadatak 2
		\begin{itemize}
			\item Ispišite sve procese korisnika \shell{root} i korisnika s kojim trenutno radite
			\item Ispišite sve procese s nazivom \shell{bash}
			\item U pozadini pokrenite \shell{nano}
			\item Saznajte PID ljuske u kojoj trenutno radite
			\item Ispišite proces ljuske i sve procese s PPID-om trenutne ljuske
			\item Ponovite prethodnu naredbu s hijerarhijskim prikazom (\shell{--forest})
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
	\frametitle{Zadaci za vježbu}
	\begin{itemize}
		\item Zadatak 3
		\begin{itemize}
			\item U pozadini pokrenite \shell{nano} s imenom neke datoteke u argumentu
			\item[] \emph{Primjer:} \shell{nano datoteka.txt}
			\item Prebacite nano u prednji plan i upišite neki tekst. Nemojte spremati promjene u datoteku.
			\item Programu pošaljite signal \shell{SIGTERM}
			\item[] \emph{Što se dogodilo?}
			\item Ponovite postupak, no ovaj put procesu \shell{nano} pošaljite signal \shell{SIGKILL}.
			\item[] \emph{Koja je razlika u ponašanju procesa na ova dva signala? Zašto se proces drugačije ponaša?}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}



\end{document}