\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=15mm]{geometry}
\pagenumbering{gobble}
\newcommand{\shell}[1]{\texttt{#1}}
\begin{document}
	\title{Domaća zadaća - 04\vspace{-2em}}
	\maketitle
	Za svaki zadatak treba napisati bash skriptu s rješenjem zadatka. Za svaku točku je dozvoljeno koristiti samo jednu naredbu.
	
	\subsection*{Zadatak 1}
	Sljedeće zadatke je potrebno riješiti koristeći zamjenske znakove (engl. \emph{wildcards})
	\begin{itemize}	
		\item Ispišite sve direktorije u \shell{/usr/share} čiji naziv započinje s \shell{gtk}
		\item Ispišite sve direktorije u \shell{/usr/share} koji u nazivu sadrže barem dvije znamenke
	\end{itemize}
	
	\subsection*{Zadatak 2}
	Sljedeće zadatke je potrebno riješiti s datotekom \shell{/usr/share/dict/words} koristeći regularne izraze (engl. \emph{regular expressions}).
	\begin{itemize}
		\item Pronađite riječi koje sadrže znamenke (ako ih ima)
		\item Pronađite riječi koje počinju sa slovom \shell{i}, a u sredini riječi sadrže veliko slovo.
		\item Pronađite riječi koje ne sadrže samoglasnike \\ \emph{Napomena: Samoglasnici su aeiou. Samoglasnici iz drugih jezika (npr. ö) se ne ubrajaju.}
		\item Pronađite riječi u kojima se barem dva samoglasnika pojavljuju jedan za drugim
		\item Prebrojite riječi koje završavaju na \shell{ening}
		\item Prebrojite riječi koje završavaju na \shell{'s}
		\item Prebrojite riječi koje završavaju na veliko slovo
	\end{itemize}
	
	\subsection*{Zadatak 3}
	Sljedeće zadatke je potrebno riješiti s datotekom \shell{/usr/share/dict/words} koristeći regularne izraze (engl. \emph{regular expressions}).
	\begin{itemize}
		\item Svim riječima koje završavaju na \shell{'s} uklonite znak \shell{'}
		\item Svako pojavljivanje niza \shell{word} prenesite na početak riječi u kojoj se niz nalazi
		\item Svim riječima koje počinju na veliko slovo prvo slovo promijenite u malo, a posljednje promijenite u veliko. \\ \emph{Primjer: \shell{Iowa} $\longrightarrow$ \shell{iowA}}
	\end{itemize}
	
\end{document}
