\documentclass[table,usenames,dvipsnames] {beamer}

\usepackage[english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{datetime}
\usepackage{graphics}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{color}
\usepackage{courier}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{tikz}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{multirow}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seagull}
% Changing of bullet foreground color not possible if {itemize item}[ball]
\DefineNamedColor{named}{Purple}{cmyk}{0.52,0.97,0,0.55}
\setbeamertemplate{itemize item}[triangle]
\setbeamercolor{title}{fg=Purple}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=Purple}
\setbeamercolor{itemize item}{fg=Purple}
\setbeamercolor{section number projected}{bg=Purple,fg=white}
\setbeamercolor{subsection number projected}{bg=Purple}

\renewcommand{\dateseparator}{.}
\newcommand{\todayiso}{\twodigit\day \dateseparator \twodigit\month \dateseparator \the\year}
\newcommand{\shell}[1]{\texttt{#1}}

\title{Osnove korištenja operacijskog sustava Linux}
\subtitle{08. Vlasništvo i dozvole - zadaci}
\author[Lucija Petricioli, Josip Žuljević]{Lucija Petricioli, Josip Žuljević\\{\small Nositelj: doc. dr. sc. Stjepan Groš}}
\institute[FER]{Sveučilište u Zagrebu \\
				Fakultet elektrotehnike i računarstva}
				
\date{\todayiso}

\begin{document}
    %\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}
{
\setbeamertemplate{headline}[] % still there but empty
\setbeamertemplate{footline}{}

\begin{frame}
\maketitle
\end{frame}
}

\begin{frame}[t]
\frametitle{Zadatak 1}
\begin{itemize}
  \item Saznavanje što tko smije
  \begin{itemize}
    \item Napravimo direktorij
    \item Kako saznati što je kome dozvoljeno?
    \item Interpretacija ispisa! 
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
\frametitle{Zadatak 2}
\begin{itemize}
  \item Promjena onoga što se smije
  \begin{itemize}
    \item Dajte samo sebi dozvolu za čitanje (isključivo!)
    \item Ući u direktorij
    \item Napraviti \shell{"Hello world!"} skriptu unutra
    \item Promijeniti tako da samo grupa ima sve ovlasti nad skriptom
    \item Promijeniti pretpostavljene vrijednosti dozvola na 777 i kreirati tekstualni dokument sa svojim najdražim stihovima
    \item Koje su mu dozvole?
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
\frametitle{Zadatak 3}
\begin{itemize}
  \item Promjena vlasnika
  \begin{itemize}
    \item Napravimo korisnika \shell{skrtica}
    \item Dajmo \shell{skrtici} naše najdraže stihove
    \item Napravimo grupu \shell{fora-ljudi}
    \item Dajmo \shell{fora-ljudima} naše najdraže stihove
    \item Kako do stihova?
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}